Tuhat kaheksa sada üheksakümmend neljandamal aastal, Jüri kuu kahekümnekaheksamal päewal tuliwad kõrgesare kogukonna kohtu ette Peeter Piilberg Pärdi poeg ja temma isa wenna poeg Jakob Pilberg Pärdi poeg ja palusiwad, et nende poolt ette pandaw leping saaks kohtu poolt üles wõetud:
"MIna, Peeter Piilberg, wõtsin Jakob Piilbergi käest sell ajal s. on. sell kewadel Jüri kuu algusel ühe poole tsetwerti rugi jahu kolme rubla seitsme kümne koppika eest ja kaks külemitu rugi wilja kaheksakümmend koppikad wäärtusega kokku neli rubla wiis kümmend koppikad; et ma ei sa seda wilja raha äramaksta, luban ma oma tuule weskist ühe kolmandama osa temale, mis mmull minu õues seisab.
Et Peeter Piilberg ei oska kirja kirjutas tema palwe peale Aleksander Walk.
Mina, Jakob Piilberg, tõendan, et Peeter Piilberg, on minu käest wilja ja jahu wõtnud nelja rubla wiiekümne koppika eest ja et ta mulle ei sa ära tasuda rahaga, wõtan mina tema oma lubamise järele ühe kolmandama osa tema tuule weskist, mis tema õues on.
Jakob Pielberg [allkiri]
Selle kauba lepingus nimetud inimesed on Kõrgesare Kogukonna Kohtule palelikult tuntud ja õguse omanduslikud antud tegemise juures, mis Kõrgesare Kogukonna Kohus oma allkirjaga tunnistab.
